美國研發低軌道衛星追蹤飛彈 專家憂開啟中俄軍備競賽

美國研發低軌道衛星追蹤飛彈 專家憂開啟中俄軍備競賽

繼美國將在2月2日退出與俄羅斯在1987年簽署的《中程飛彈條約》（Intermediate Range Nuclear Forces）後，美國總統川普（Donald Trump）宣布將會大規模擴張飛彈防禦系統，研發新一代太空飛彈傳感器。有專家擔心，美方此舉將引發俄國甚至中國的飛彈武器軍備競賽。

川普17日在國防部五角大樓中演講中，引述國防部撰寫的《飛彈防禦報告》，要求對陸地或海上的飛彈攔截系統進行重大升級，並著手研發能高空追蹤新型巡航飛彈，以及中國、俄國正研發的高超音速飛行器（hypersonic glide vehicle）的低軌道衛星感應器。「我（川普）的目的很簡單，就是隨時隨地在任何地方，任何地點也能摧毀針對美國的飛彈」。

未有具體部署

川普在2018年6月與金正恩在新加坡會面後，宣布北韓對美核威脅消除，然而國防部報告卻提到，「北韓繼續構成威脅，美國必須警惕」的結論。報告指出利用核子武器是震懾，俄中等主要擁有核武國家的主要防禦手段，俄國與中國目前均擁有數目龐大的核武器。不過報告亦申明，美國的防禦手段主要打擊北韓及伊朗，這些被美方稱為「流氓」的國家。

報告又指出，研發太空傳感器、雷達及飛彈攔截器，能有效擴大對抗來自他國飛彈的警戒範圍，進而保衛太平洋及駐歐洲各國的美軍。報告也稱，國防部將會委託科研機構，「轉守為攻」研究以天空為基礎的飛彈攔截器及激光槍，但目前仍不會進行任何具體的部署。

川普在引述報告時似有更大的目的，他意有所指直指，「我們正致力建立一個能確保護美國每一個城市的導彈防禦計劃，而我們永遠不會對我們能否這樣做產生任何動搖」。

目前尚未清楚美國國會會否批出太空傳感器的撥款計劃，特別民主黨目前在眾議院中佔多數席位。美國機構《原子科學家公報》高級研究員施瓦茨（Stephen Schwartz）估計，自1983年時任總統雷根（Ronald Reagan）表現廣為人知的「星球大戰」計劃後，美國多年來已在飛彈防禦技術上「燒錢」近3000億美元。

無獨有偶，現任美國研究及工程副國防部長格里芬（Michael Griffin），便是當時「星戰計畫（Star War Missile Defense）」計劃中扮演著核心角色的太空科學家，在川普的計劃發揮著重中之重的角色。

格里芬受訪時指出「由於技術的進步，這套系統美國將會負擔得起，絕對不會是一個天文數字」。然而格里芬卻並未透露預算金額會是多少。

引發中俄軍備競賽

軍事學家格雷戈（Laura Grego）對川普的說法大感震驚，並指美方的作法或會引起俄中擔憂，繼而紛紛研究及生產更多能跨過美方防禦系統的飛彈及技術，間接引發軍備競賽。「這將會演變成冷戰期間似曾相識的畫面，最後美蘇共生產6萬枚核彈頭作結。」

民主黨參議員里德（Jack Reed）則認為，雖然這種以太空作為基礎的防禦系統是值得探索，「然而我們資源有限，我們必須在權衝輕重之間對國家安全優先事項作研發投資」。

一個地球未來基金會（One Earth Future foundation）大殺傷力武器專家漢哈姆（Melissa Hanham）坦言，單純建立飛彈防禦系統來阻止核戰爭的想法根本是不切實際，「如果我們投入大量資金興建飛彈防禦的警報系統來降低國際緊張局勢，我們顯然會更為安全」。

星戰計劃2.0
準備照辦煮碗
支那今次跟定唔跟

俄狗好得閒咩

一見你射核彈 就直接炸番落你屋企

而家美國玩緊用商業衛星裝軍用載荷，成本低生存能力強
有傳聞低軌道導彈防禦傳感器「天基殺傷評估」(Space-based Kill Assessment, SKA)係裝響銥星NEXT星座上面

大量製造太空垃圾

基本上係美國商業衛星都有bid DOD contact
銥星最大客人就係美國政府

d邏輯真係好好笑 完全唔講道理
人地美國發展係為防禦 支拿俄佬係用黎攻擊
而家叫人唔好發展為避免軍事競賽？
美國心諗競咪競囉 而家競唔起？？？

中俄軍備競賽

咁比面佢地 跟得切先算啦